[工程巴絲入]有無巴絲諗住靠Charter左技術移民走？

有無工程巴絲未係CEng 但見香港變到咁樣，今日唔知聽日事，就想博一博考番個英國牌技術移民走佬？

夠minimum requirement即狗衝考

唔做外國狗，只做香港奴

CEng 一向先考
MHKIE 反而可有可無
過多排可能香港跟埋 GB
考大陸果堆乜乜師

以前就係英國牌考左，等一年上MHKIE同RPE, 今時今日可有可無，可笑呀可笑

叉唔叉同移民無關係

做緊機電藍領維修
冇得charter
想走

重讀緊degree嘅工程狗可以點做

點解
唔係有專業牌照會易走d咩

睇經驗only，唔睇牌，牌係你搵工上有幫助

失業工程狗 未完master
唔知難唔難charter

用技術員身份走，degree 照讀

現在進行式都得架咩？
我原本係諗住跟另一半上艇落地後，就去搵藍領黎做
利伸 pt degree第一年緊，而家份工做緊heavy equipments 嘅TA

叉左直接技術移民wo

你移民都有程序都要時間啦
你讀完degree 後啲經驗又重新count過

你叉唔叉都要做assessment
Assessment 你chartered status 無幫助

Fg入左main con可以點走？

儲錢買納米樓頂住

人地外國大把工程人才 熱門神科係電子 cs
次一級就機械同電機
但係你英文要好撚掂 落手又掂 理論又掂
拿起個啤令要識分析 邊度有問題
做電要清晰講解俾人聽 邊度安全唔安全
真係駛鬼要香港d起樓table engineer

CEng 衰極都有世界代表性
Hkie 地區聯宜會咋
就算喺香港，有 CEng 都夠哂搵食(暫時)
除非想用 RPE 身份賣埋簽名
唯一mhkie 同 rpe 作用就係投票

Uk tier2 其實唔易搞

香港特產 Paper engineer

香港嗰班接線生黎咋嘛
上家打黎，俾人屌完
就打返去下家屌人

香港做地盤冇需要咁專既知識
所以你點會夠人揮
就算係f1整車既師傅 樣樣行頭既知識都會攝獵
你d友書都唔睇多本 學多幾招又話攰
都係留係香港啦

某間著名香港顧問公司的CEng高層，當年上cctvb教滅火筒使用方法，都係揾tech教先識用

真
真係分分鐘連台灣都炆水
人地玩果啲防地震structure
香港就起到唔倒塌當贏

外國牌 都係你俾錢入學會 寫d文 儲CDP
通常要畢業後幾年先可正式做member
之後就去in 有d叫你skype in 有d會叫你飛去in
最重要你肯俾錢啦

另一個方法就做幾年學師 因為學師紙對技術移民有幫助
但依方法 一做就返唔到轉頭 同埋駛好多錢
要飛黎飛黎去
但係d工好多都係華人老細 要講普通話多

技術員係個度重要咩

外國大把CEng 分鐘多過藍領

啲野點都要人做

牌既重要性無香港咁重

其實移民易唔易都係睇demand supply
冇demand幾專業都冇用

是

係香港都有做緊技術員

但覺得香港既技術員都係尻流流多

去到個面唔入流

你自己唔係咪得

英國好似差唔多所有工程都缺人

就係唔知自己學個套係唔係尻流流

上面有巴打講 外國既tech係咩都識

自己就只係識做自己個範

過去唔識咪學 又冇人介意
由低做起係常識
同埋講緊移民條件
唔係講緊tech level
心態改變命運

英國master grad, 香港1.5 years 工作經驗
scheme a 行左9個月到
而家有d 唔嗲唔吊既feel

移民你都要搵到工先得架 ching
搵到工你就贏一半啦
大把人係外國讀書 點解要回流香港
因為難搵工

Ching 未搵到工咪搵住散工做
移民一開始都係做下倉做下餐廳一路搵返本行
唔做定心理準備要搵一年工的話咩都死啦

乜科呀

我見而家個局勢變得咁快，所以有疑惑姐
見有post分析過話逃生門未必會開到咁耐，我個課程成四年，去到2023
如果未讀完就已經逃生門last call，咁個課程嘅years係咪唔會計

你讀果陣都唔計engineer level經驗，讀到幾多得幾多，到時過到去再做credit transfer ，移民程序照做，用technician 申請左先。

真，搏唔到，個個都係萬能插，一路俾人插一路插人，以為屌完出左火問題就會自己解決左

istructe 俾 hkie 踢走真係一個國際笑話黎

點解

唔撚想再考試啦
屌你老母

讀BSE係咪唔使諗移民

一定要操定工藝

電牌，水喉牌，消防三級牌，仲有無？

咁即係個degree除左個學歴之外就冇𠹌用啦

垃圾科

除左個牌，你真係要識埋位打真軍
俾個 test set 你叫做 test 你最基本都要識用啲儀器

讀bse degree果班都不會打真軍啦

我UG Electrical, Master EEE
巴打有冇咩意見可以比下

中電港燈行scheme ?

唔係2電一鐵既scheme

讀書唔會垃圾
老土講句垃圾只係自己

imeche cibse iet

咁或多或少都有影響㗎
至少出路一定窄左

香港好多讀工程同做工程都係paper engineer
做上家既就只係屌下家
下家既就屌再下家
好多都係做文件野

其實可以搵下oversea既工先

Gov grad E易唔易走？

呢排都開始望下d 英國d 工
如果去得外國想試下做電動車related 既野但so far 見到既工唔多

Learn to survive
去到搵唔到 engineer 嘅工
Technican 你都要搵啦
記住係你搵工，無話包請你
我當年都係因為咁學識左埋牙砌
不過返黎耐左又變番 paper engineer

肯放下身段就乜都得

Lm

搵唔番公務員價

睇你價值觀
同有幾信共產黨

冇計 睇吓上一代係點做 咪出點嘅下一代n展仔囉 有時啲後生嘅都唔想 但佢研究得嚟 你上面嗰個又屌柒你慢喇⋯⋯⋯ 香港成個打工文化都係咁 要快要走精面

根本就係香港人上一代種下既因

邊間 HD入唔入到其實

成班做地盤當自己工程師

淨係識成日開會，之後再搵吓啲窿窿罅罅claim鳩上家錢再壓鳩下家錢
啲planning 柒碌咁
咁樣叫技術？

本身做緊咩
點解會失業既

mech今年grad咗，失業中

堅唔堅？

外國係要tech engineer 唔洗考牌

要electronic , hardware , software engineer

唔洗charter engineer
建築, civil 都係留喺香港算把啦

外國點會請個外人 仲要英文唔多流利黎做工程管理，管工人

反而electronic , CS, math , data scientist 呢類先要人

人地外國係要你coding skills 唔係要你黎寫下paper 管人 做project management

香港 regulations, inspection 同例都唔同外國

你話有無用

疫情前英國civil工經常請人，不過睇你揀唔揀擇，基本上做核電廠，Geo，Tunnel，比較易請。不過而家疫情唔穩定，最新個班GE都推到暫定1月先番工。

係啦，垃圾bse 得香港先有得挽

可能真係要考慮做藍領

你問我讀bse學咗的咩？
學對table

的數的原理係咩？
sor,唔撚知

咁聽天由命了

呢個真 班做main con既同學個職位叫engineer就真係以為自己係工程師consulta consultant 都未出聲，又笑鳩做物管既同學做technical officer個職位名柒以為人工最高就自我感覺良好，其實只係地盤俾業主顧問屌既角色

日日計個KPI,呢戰嘢邊洗讀書去做
未入行又想走佬嘅人好及早離場

做咗兩年都覺得自己on9

BSE 做既文件野得個煩字，落地盤又係俾泥水佬屌，同專業好大距離，反而做水電工人仲有前途

反而想知外國地盤個架構同文化係點

係咪同香港一樣

外國梗係讀EECS, data sci, math, physics

Even mechanical 都好過BSE

我唔係BSE
好彩
唔係都走唔到去外國
只能講世界好大

外國要嘅係 hardcore 硬技術

Software Engineer coding skills 呃唔到人

識就識 唔識就係唔識

hardcore skill: algorithm, data structure, design pattern

Math, data sci, EE都係
所有呢類Engineers 個theory 同基礎打得好紮實

一句講晒
我完全睇唔到香港呢啲chartered去到外國會有啲咩優勢
仲要如果英國之類嘅英語國家
反而IT真係打橫行
識幾種language 去到歐洲淨係識英文都應該有人請

Btw, bse 就係垃圾科

利申：讀緊垃圾科

嗰班一畢業就做paper engineer，最叻就係出標, 個牌都係人地畀面個部門先畀佢地過

同你exactly一樣， 打算完咗scheme直接去英國揾工， 一路搵一路準備考牌。

其實返工同d鬼佬公司交流都知自己有無料到啦。
HK no IT，更加no ee

政府工程師都係要個形像姐

所有技術外判

到時比美國sanction可能要用大陸科技

一早用緊啦